**3665. – Althenia filiformis** Petit. – Plante vivace, glabre, très grêle, à //stolons courts, //rampants sur la vase, //munis d'une écaille entre chaque noeud ; //tigelles courtes (5-15 mm), filiformes ; feuilles toutes en paquet et imbriquées, à limbe (souvent avorté dans les florales) capillaire, un peu concave en dessus ; //style capillaire, plus long que l'ovaire ; fruit obovale, plus ou moins tronqué à la base, étroitement ailé aux deux bords, à faces munies chacune d'une ligne qui la partage en deux parties inégales ; //graine ovale, comprimée.
Étangs et mares saumâtres du littoral méditerranéen et océanien : Bouches-du-Rhône, Hérault, Charente-lnférieure, Loire-Inférieure. – Espagne, Portugal, Sicile ; Algérie. = Mai-septembre.